【全國爆發．完全失控】官方證實出現無武漢旅行史個案 廣東現聚集性病例

北京機場人員為武漢航班進行探測體溫。AP圖片

內地新型冠狀病毒肺炎疫情進入第23天，官方再次更新診療方案。國家衞健委公佈新修訂的《新型冠狀病毒感染的肺炎診療方案（試行第三版）》，方案顯示，目前無華南市場暴露史病例在增加，並出現了聚集性病例和無武漢旅行史的確診病例。

與第二版診療方案相比，新方案新增表述「出現無武漢旅行史的確診病例」。截至目前蒐集到的病例，顯示無華南市場暴露史病例在增加，並出現了聚集性病例和無武漢旅行史的確診病例，而且在境外多個國家和地區發現了來自於武漢的無明確市場暴露史的確診病例。

新型肺炎診療方案對冠狀病毒病原學特點、此次疫情的臨床特點、病例定義、鑑別診斷、病例的發現與報告、治療、解除隔離和出院標準、轉運原則、醫院感染控制等都做出明確規定。

國家衛健委發布，截至1月22日，24個省（區、市）報告新增確診病例131例，新增死亡患者8例，其中，男性5例，女性3例，除1例53歲以外，其餘均為65歲以上老年人，80歲以上5例，分別患有癌症術後、肝功能損壞、高血壓、冠心病、糖尿病、帕金遜等慢性、基礎性疾病。

當中廣東省通報新增確診病例6例，累計確診病例32例。其中發現聚集性疫情6宗，均為家庭聚集，涉17個病例。

13個省（區、市）報告新增疑似病例257例。全國共有25個省（區、市）報告疫情，新增河北、遼寧、江蘇、福建4個省。

截至1月22日，國家衛健委收到國內25個省（區、市）累計報告新型冠狀病毒感染的肺炎確診病例571例，其中重症95例，死亡17例（均來自湖北省） 。13個省（區、市）累計報告疑似病例393例。

境外通報確診病例香港1例，澳門1例，台灣1例；美國1例，日本1例，泰國3例，南韓1例。

Rip

天滅豬奶.

證明潛伏期長，一早擴散，而家發病個批已經係10日前奶野，最慘係無得追踪，後日就初一，等睇滅族啦支那垃圾

封埋城佢

支持支那人勤力d拜年

可摸耳封國

只有皇軍可阻武漢肺炎。

笑唔出
因為一定波及香港

我要全黨死清光

玩完

一開始隱瞞病情
又唔即時防控
到依家重係懶懶閒唔追蹤
大爆發機會越來越大